Corremos un lote de tareas que solo usan el CPU:

\begin{figure}[h!]
  \centering
%      \includegraphics[width=17cm]{./Graficos/imagen2.png}
  \caption{Grafico de tareas CPU.}
\end{figure}


En este gráfico vemos, en principio, que el scheduler tiene las características de round robin con algunas particularidades. Además vemos que cada vez que sepone a correr una tarea, se ejecuta una cantidad de quantos distinta por cada turno, y que coincide con cada uno de los parámetros que le pasamos. En este caso ejecuta un quanto, luego dos, y así sucesivamente. Es por esto que deducimos que es un scheduler round robin con varias colas y que cada una de ellas le corresponde un quanto y una prioridad.

Como siempre hay una de quanto uno, deducimos que esa siempre está presente, independientemente de los parámetros que le pasemos al scheduler. Es decir, si no le pasamos parámetros, el scheduler va a tener sólo una cola de quanto uno.

Se observa que cada vez que una tarea termina su turno desciende de prioridad, y pasa a una cola de menor prioridad con su quanto correspondiente a uno de los parámetros que le pasamos. En este caso la cola de prioridad cero va a tener quanto uno, la de prioridad uno va a tener quanto cuatro, y así.

Como tenemos un vector de colas, cada vez que tomemos una tarea nueva, simplemente recorremos desde la cola mas prioritara hacia la menos prioritaria, y cuando encontramos una que no esté vacía, sacamos la tarea siguiente que nos devuelva esa cola.
\begin{figure}[h!]
  \centering
     % \includegraphics[width=17cm]{./Graficos/Ejercicio7_lote1.png}
  \caption{Grafico de tareas CPU con nuestra implementación.}
\end{figure}
\\
\newline
Corremos algo parecido pero con tareas que se bloquean una vez y luego siguen:

\begin{figure}[h!]
  \centering
      %\includegraphics[width=17cm]{./Graficos/imagen1.png}
  \caption{Grafico con algunas tareas bloqueantes.}
\end{figure}

Podemos observar que cuando una tarea se bloquea, se toma como que terminó su turno y se salta a la siguiente, como explicamos mas arriba. Pero cuando vuelve, no vuelve con menos prioridad, sino con una prioridad menor de la que tenía al momento de bloquearse.
Para esto usamos un vector de vectores, los índices del vector principal representan las prioridades, y cada vector de cada prioridad es para almacenar las tareas que deben volver con esa prioridad. O sea que cuando se desbloquea una tarea, buscamos la prioridad con la cual le corresponde volver (una menos de con la que se fue). \\
Cuando sabemos con que prioridad deben volver, siemplemente lo ponemos al final de la cola que le corresponde a esa prioridad. 
\begin{figure}[h!]
  \centering
      %\includegraphics[width=17cm]{./Graficos/Ejercicio7_lote2.png}
  \caption{Grafico de tareas bloqueantes con nuestra implementación.}
\end{figure}
\\
\newpage
Implementaci\'on:
\begin{enumerate}
\item Vector de colas "vq" , con colas de enteros. Cada \'indice de este vector corresponde a una prioridad. La cola indexada por el \'indice $i$ es la cola de prioridad $i$, es decir, todos los procesos en esa cola tienen prioridad $i$. La prioridad de un proceso determina cuantos quantums debe correr.\newline
Cuando inicializamos el scheduler nos pasan los distintos quantos para cada prioridad, si nos pasan $p$ prioridades, entonces inicializamos el vector con capacidad $p$, y en cada \'indice una cola vac\'ia, ya que todav\'ia no cargamos procesos para correr. Cuando cargamos un proceso lo cargamos en la cola del \'indice cero, es decir, si $n < m$ entonces la cola en el \'indice $n$ del vector, es mas prioritaria que la que est\'a en el \'indice $m$. \newline
Para saber que proceso correr simplemente recorremos este vector de menor a mayor y desencolamos el $pid$ de la primer cola que no est\'e vac\'ia, ese $pid$ es el que va a correr ahora.

\item Vector de enteros "def\_quantum". Ac\'a guardamos el quantum definido para cada prioridad, en el \'indice $0$, tenemos el quantum que debe correr un proceso que tiene prioridad $0$, y as\'i para las dem\'as prioridades.
\item Vector de vectores "unblock\_to". Esto lo usamos para cuando un proceso se bloquea, poder guardar la prioridad con la que tiene que volver, que es una menos de la que ten\'ia antes de bloquearse. Si el proceso que estaba corriendo con prioridad $p$, se bloquea, lo guardamos en $unblock\_to[p-1]$, si $p$ es $0$ lo guardamos usando $0$ como \'indice. Cuando el proceso se desbloquea, teniendo su $pid$,recorremos $unblock\_to$, si el $pid$ aparece en $unlbock\_to[i]$ entonces procedemos a borrarlo de este vector, y lo encolamos en la cola correspondiente a la prioridad $i$.
\item Un entero $"n"$, lo usamos para guardar cuantas prioridades nos pasaron, y lo usamos en los distintos c\'alculos. 
\item Un entero $"quantum"$, lo usamos como contador de los quantums que est\'a corriendo un proceso actualmente. Podemos hacerlo con un s\'olo entero ya que tenemos un s\'olo n\'ucleo. Para saber si el proceso se paso de quantums, comparamos este entero con el entero que esta en $def\_quamtum[p]$ siendo $p$ la prioridad del proceso actual que est\'a corriendo.
\item Un entero $cur\_pri$, lo usamos para guardar la prioridad del proceso que est\'a corriendo. Alcanza con un solo entero ya que tenemos un solo n\'ucleo. Lo actualizamos cuando ponemos a correr un proceso distinto.
\end{enumerate}

